---
title: "MUICCollective"
date: "2018-06-15T22:12:03.284Z"
layout: post
path: "/muic-collective/"
categories:
  - Info
---

เพราะชีวิตมหาลัยอย่าง MUIC ไม่ควรจบแค่ในวันรับปริญญา แต่ประสบการณ์ในมหาวิทยาลัยควรจะเป็นสิ่งที่มีคุณค่าและเป็นส่วนหนึ่งของเราไปตลอดชีวิต

<img height="310" src="./image.jpg" alt="Graduation">

โดยเฉพาะอย่างยิ่งในแง่มุมของความสัมพันธ์ระหว่าง นักเรียน และศิษย์เก่า ในลักษณะของกลุ่ม alumni เพื่อใช้เป็นช่องทาง สานต่อความสัมพันธ์ และร่วมต่อยอดโอกาสชีวิต รวมถึงโอกาสด้านการทำงานของคนแต่ละกลุ่ม ในลักษณะของความสัมพันธ์ที่มีคุณภาพและลึกซึ้ง (supportive relationship and quality linkage)

<!--more-->

ซึ่งลักษณะกลุ่มสังคมนี้ สามารถถือได้ว่าเป็น "เอกลักษณ์ที่มีคุณค่า" ของแต่ละมหาวิทยาลัยเพื่อมอบให้แก่นักศึกษา โดยเฉพาะอย่างยิงในสถาบันที่ได้รับการยอมรับอันดับต้น ๆ ของประเทศอย่าง วิทยาลัยนานาชาติมหิดล ที่มีความโดดเด่นทางด้านวิชาการ

แต่อย่างไรก็ตามในความเป็นจริงแล้ว.. ลักษณะความสัมพันธ์ของกลุ่ม alumni ที่มีคุณค่านี้กลับ "ยังไม่เกิดการพัฒนาให้เต็มศักยภาพใน MUIC"

แต่พวกเราเชื่ออย่างยิ่งว่า "หากเราทุกคนร่วมมือกัน" เราจะสามารถสร้างกลุ่ม alumni ที่มี "quality linkage" ให้เกิดขึ้นได้ใน MUIC และจะส่งผลดีให้กับผู้เกี่ยวข้องทุกกลุ่ม ไม่ว่าจะเป็นในด้าน การแชร์มุมมอง ข้อมูลข่าวสารต่าง ๆ ให้คำแนะนำสำหรับการดำเนินชีวิตในแง่ต่าง ๆ เช่น ธุรกิจ การทำงาน และ การพัฒนาตนเอง

และสุดท้ายเพื่อที่จะสร้างคุณค่าสำคัญให้แก่ MUIC เพื่อมอบให้แก่นักศึกษา และศิษย์เก่าทุกคน ในระยะยาว

เพราะ MUIC ไม่ใช่สถานที่กับจิงโจ้ แต่เป็นผู้คน

พวกเราเป็นใคร และพวกเราจะทำอะไร (เร็ว ๆ นี้) สามารถติดตามได้ในเพจนี้เลย ย ย ยยย
([Facebook Page](https://www.facebook.com/MUIC-Collective-175251059816513))